內地公務員旺角站塗鴉「共产党万岁 祸国乱港必死」 「黎智英天理不容」認罪判囚8個月

上月初旺角港鐵站被人大肆破壞，柱躉牆身遭人寫上「共产党万岁 祸国乱港必死」、「毛主席万岁 解放軍万岁」、「黎智英天理不容」及「法轮功天理不容」等簡體字塗鴉，多部閘機及欄杆玻璃等亦遭扑爆。警員事後拘控一名持「行街紙」的內地男，控以刑事毀壞罪。案件今在九龍城裁判法院再訊，控方加控一項非法入境罪，並透露被告正等待酷刑聲請結果。被告今承認刑事毀壞罪，裁判官指內地漢無法賠償港鐵，判他即時監禁8個月。至於非法入境罪則稍後處理。

李今承認一項刑事毀壞罪。被告透過當值律師求情指，他本來在內地任職公務員，學歷達大專程度，月入約4,000元，父母均已退休。他現時在港身無分文，只能露宿過活，事後被告已知道用了錯誤方法表達意見，承諾不會重犯。

主任裁判官徐綺薇判刑時指，本案的破壞程度嚴重，對市民生活造成影響，被告亦無法賠償，考慮唯一求情因素是被告主動認罪，終判他監禁8個月。

案情顯示，有港鐵職員於今年的2月5日早上約6時，在旺角地鐵站大堂內看見李用滅火器砸爛站內設施，又用筆在牆上寫上「共产党万岁」等字眼。事件造成港鐵有3部閘機、28幅牆身、2個螢幕顯示器和4塊玻璃被損壞，共值逾11萬元。

另外，案件今日再訊時，李被加控一項在香港非法入境後未得入境處處長授權而留在香港罪，指他在2021年2月5日非法入境香港。徐官批准被告就此罪暫時毋須答辯，押後至6月10日再訊，以等待當局處理其酷刑聲請進度。

應該超低級公務員，CA ranking？

月入約4,000元

即係連4000都冇

大陸wor

打爛嘢喎 咁暴力 單人都可以暴動㗎啦

支那大學生3000人仔都照做

跟手大波華撤控

阿豬阿狗都酷刑聲請
一邊話共產黨逼害佢，一邊噴「共產黨萬歲」

以等待當局處理其酷刑聲請進度
憑咩

4000人仔算係咁 大把2-3000一個月

好公正啊
法治有救喇

下...用噴漆都唔係寫到咁樣衰呀
個公務員位,比錢買黎做架?

仲有,人地內地公務員喎,你個官憑咩判人坐8個月
用國安法拉9個官啦,亂判我国重要官員

姐係話中共酷刑佢？

國安開工未

4000銀應該係主管級了

酷刑聲請（英文：Torture claimant）是香港一種政治庇護的方式。酷刑聲請者聲稱在自己國家遭受政治迫害或受到酷刑，所以來到香港申請尋求政治庇護。

佢想講係鄰國受政治迫害

OK加多條國安罪

好亂個背景

支持偉大嘅共產黨都要坐監？
個主任裁判官是咪犯咗蝈安法

又要養多件

人工四千都冇

特登偷渡黎寫字?

又一個悲劇 送返上去啦 由偉大的祖國養佢

支那本身低人工
10年前去工廠做得800-1000一個月

條友酷刑聲請，話共產黨虐待佢

遲下有政協做

月入約4,000元

坐監賺得仲多，人生更精采

表面4000姐 其他乜乜物物津貼 唔見得光個堆一定唔止 不過佢咁on9 都唔多得幾多就真

咁都開貓仔，究竟邊個迫害佢？

特登黎香港坐監食免費飯？

又酷刑聲請 又要共產黨萬歲 又毛澤東萬歲

支那好強大 我月入4000蚊

支那人嗰種精神分裂嗰種矛盾完全體現

條友係咪無晒錢想入去又食又住咋

13樓先有人發現重點

識玩，免租八個月

大陸公務員即係幹部啦
咁都夠膽判佢監

呢D仆街擺明呃監坐
踢返支那喇屌

判咁少?

"正等待酷刑聲請結果" ，
斷九估唔係香港政府對佢酷刑，只會係中共

仲"共产党万岁"
咩思維？

區區一個九品支那官，夠膽寫毛澤東唔寫習近平萬歲，唔拉你拉邊個啊

有地方住8個月

乜
大灣區喎
機遇處處喎

幫佢搞酷刑聲請係唔係表示成個司法機構都犯國安法

手足

香港公務員人工幾時同大陸接軌？

有冇攪錯，支持政府支持黨都要坐監，呢個官點判

係咪冇飯食想坐監食監飯

笑佢4000蚊人工又真係好撚無謂,分分鐘包撚埋住
或者低價租屋好撚過香港打牛工,等如香港你搵得12000蚊
又好撚好過咩,佢ON9在申請酷刑
係香港坐撚完直接送返去大陸打把

有個親戚係深圳做公務員

退左休 每個月仲有皮幾野人仔收

佢用咩方法偷盜入黎
進行d咩党派任務？

收蚛蟈錢搞破壞
死暴徒

年青人返大陸做野啦 $5000蚊個月

完全唔明咩事

支那嘅醫生、工程師呢啲月入有一萬五已經算好好啦厲害了我的國

在旺角地鐵站大堂內看見李用滅火器砸爛站內設施

黎幫手

支那人係香港申請酷刑聲請
係咪搞錯左啲咩？
當香港另一個國家？犯國安法？

甴總月入都係萬幾

大陸喱都可以黎香港申請酷刑聲請

罪都判埋點撤控？

支持毛唔支持習，梗係比人拉啦

咁都唔入暴動罪？

有啲權收紅包都收到傻啦

咪撚玩啦，做得終国供墓完，一定有社保啦，佢老豆老母隨時已經係退左休舔社保啦，啃緊老仲響度扮窮撚

鬼國入面全部係HARD MODE
近年D狗共係咁吹人工好高
習近平以前有公佈都係8千蚊
鬼國係死路一條

condom

非法入境罪

點入嚟嫁, 自出自入啊??

將單嘢放上微博睇吓d五毛小粉紅會唔會精神分裂

但庫房任用

社保兼購房基金呀！

屌你老母娟可唔可以屌多佢一次幾時俾我地呢啲愛国愛港嘅公務員呀?

主任裁判官原則性犯錯，發還重審

佢不知幾時你判重啲

律政司上訴

咁都係辯方上訴喺上訴庭先做到，關劣政司咩事？

上訴囉

我唔知，但如有需要律政司會諗到計

你試下喺支那噴
光復香港時代革命 香港獨立
睇下係咪剩係坐8個月
坐8碌都偷笑

6億中國人都係1000月入以下 4000算係中產

上訴係辯方上訴，大波華係控方

又係

屌，好曲，仲靚抽一下omdb

以等待當局處理其酷刑聲請進度。

屌
準備做新香港人

點樣偷渡黎？

佢講d野係曲定直

上訴刑期不合理
改紅官判
發現係難得好人獲減刑

律政司上訴啦

有任務入去做野

佢可能壓迫得緊要，唔敢講真話
寫就寫反話
應該係曲到直

點解有齊晒隔離措施
一想一落最起碼成個月都要特登嚟香港
到底係乜身份做乜嘢

拿，都話大陸4000蚊啦，屌佢仲抄鳩埋添

專登偷渡黎香港噴字

坐完返去連升三級
名利雙收 人民英雄 共產主義堅定支持者

大陸公務員又贏

邊撚使丫，旅客簽註(7日)就得啦
彈出彈入又7日，無限復活

不如講吓點解上個月仲可以有大陸公務員喺香港行走？

係佢唔洗返工？定係一早開左關？

淋病有冇去慰問爛左既圍欄?

溫和派哥林布從來唔係靠人工養家
咪用資本主義秩序幻想社會主義秩序

每日收留150個呢啲垃圾

一個月已脫貧

個判決有冇咁神奇 ?

維尼先萬二

控方加控一項非法入境罪，並透露被告正等待酷刑聲請結果。

咁搞笑？唔係話成日話香港係中國嘅一部份咩
咁佢同響深圳申請酷刑聲請有乜分别呀？

愛國愛黨仲要係支麻公務員都要坐8個月，rap

呃監飯食

睇到嗰段我有同一個諗法

人仔就應該有，但扣完稅就應該冇

搏坐監 有飯食

竟然判8個月
有d 唔尋常

大專係大陸根本做唔到公務員，大陸公務員學士學位係最基本要求（除非佢三十年前）

全副身家連港鐵都搭唔到，萬里深受感動，支持佢做黨主席

啲支那通雞蟲成日吹支那大城市個個搵八九千一個月 明明數據係廣州入息中位數係五千到仲要稅前

咁林奠特赦囉

山西布政司

睇地區啦 如果深圳市中心 冇五千至八千真係訓街

國安特登犯事
入監倉監視?

我覺得警察同官冇表揚佢爰国心 應該要重罰

我表哥係廣州當差普通基層幹部，3皮嘢一個月再加一堆福利，年底分紅。

呢條友一定唔係正式公務員

屌你老母嚟香港瞓街都重共慘黨萬歲

大陸咁仆街搵條爛頭卒Set案例，等以後寫反共產黨嘢可以罰雙倍或者更多